[
  {
    "id": "ARXZXCXV",
    "question": "¿Cuál es la capital de Francia?",
    "answers": ["París", "Madrid", "Roma", "Berlín"],
    "answer": 0,
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": "QWERTYSX",
    "question": "¿Qué animal es conocido como el 'rey de la selva'?",
    "answers": ["Tigre", "León", "Elefante", "Oso"],
    "answer": 1,
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": "PLMJNGBH",
    "question": "¿Cuántos continentes hay en el mundo?",
    "answers": ["5", "6", "7", "8"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": "ZXCVBNML",
    "question": "¿Qué planeta es conocido como el 'Planeta Rojo'?",
    "answers": ["Júpiter", "Venus", "Saturno", "Marte"],
    "answer": 3,
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": "POIUYTRE",
    "question": "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
    "answers": [
      "Océano Pacífico",
      "Océano Atlántico",
      "Océano Índico",
      "Océano Ártico"
    ],
    "answer": 0,
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": "ASDFGHJK",
    "question": "¿Quién pintó la Mona Lisa?",
    "answers": [
      "Vincent van Gogh",
      "Leonardo da Vinci",
      "Pablo Picasso",
      "Claude Monet"
    ],
    "answer": 1,
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": "LKJHGFDS",
    "question": "¿Cuál es el idioma más hablado en el mundo por número de hablantes nativos?",
    "answers": ["Inglés", "Español", "Mandarín", "Hindi"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": "MNBVCXZA",
    "question": "¿En qué continente se encuentra el desierto del Sahara?",
    "answers": ["Asia", "América del Sur", "Australia", "África"],
    "answer": 3,
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": "QWERTYUI",
    "question": "¿Cuál es el deporte más popular del mundo?",
    "answers": ["Fútbol", "Baloncesto", "Tenis", "Críquet"],
    "answer": 0,
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": "ZXCVBNMQ",
    "question": "¿Cuántos huesos tiene un adulto humano promedio?",
    "answers": ["106", "206", "306", "406"],
    "answer": 1,
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": "PIUYTRDD",
    "question": "¿Cuál es el símbolo químico del agua?",
    "answers": ["CO2", "O2", "H2O", "NaCl"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": "VCXASDFG",
    "question": "¿Cuál es la estación del año que sigue al verano?",
    "answers": ["Primavera", "Invierno", "Otoño", "Monzón"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": "NBVCHGTR",
    "question": "¿Qué animal pone los huevos más grandes?",
    "answers": ["Gallina", "Águila", "Pato", "Avestruz"],
    "answer": 3,
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": "MJNHGYUI",
    "question": "¿Cuántos colores tiene el arcoíris?",
    "answers": ["5", "6", "7", "8"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": "LKJFDSAP",
    "question": "¿Cuál es el nombre del primer hombre en pisar la Luna?",
    "answers": [
      "Neil Armstrong",
      "Buzz Aldrin",
      "Yuri Gagarin",
      "Michael Collins"
    ],
    "answer": 0,
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": "HGFEDCBA",
    "question": "¿Qué forma tiene la Tierra?",
    "answers": ["Plana", "Esférica", "Cuadrada", "Cúbica"],
    "answer": 1,
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": "XCSAQWEW",
    "question": "¿Cuál es la capital de Italia?",
    "answers": ["Venecia", "Milán", "Roma", "Florencia"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": "ZAQWSSXD",
    "question": "¿Qué gas respiran los seres humanos para vivir?",
    "answers": ["Dióxido de carbono", "Nitrógeno", "Metano", "Oxígeno"],
    "answer": 3,
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": "RFVTGBNH",
    "question": "¿Qué país es famoso por la Gran Muralla?",
    "answers": ["India", "Japón", "China", "Corea del Sur"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": "YHNMKJUY",
    "question": "¿Cuál es el proceso por el cual las plantas producen su alimento?",
    "answers": ["Fotosíntesis", "Respiración", "Transpiración", "Fermentación"],
    "answer": 0,
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": "PXKJLMNO",
    "question": "¿Cuál es el elemento químico con el símbolo 'Fe'?",
    "answers": ["Flúor", "Hierro", "Fósforo", "Francio"],
    "answer": 1,
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": "GHFVBNMC",
    "question": "¿En qué año cayó el Muro de Berlín?",
    "answers": ["1985", "1989", "1991", "1979"],
    "answer": 1,
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": "TYUIPOIU",
    "question": "¿Quién escribió la novela 'Cien años de soledad'?",
    "answers": [
      "Mario Vargas Llosa",
      "Julio Cortázar",
      "Gabriel García Márquez",
      "Jorge Luis Borges"
    ],
    "answer": 2,
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": "CXVBNSKL",
    "question": "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
    "answers": ["Río Nilo", "Río Yangtsé", "Río Misisipi", "Río Amazonas"],
    "answer": 3,
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": "DFGRTAWQ",
    "question": "¿Qué país es el hogar de la Ópera de Sídney?",
    "answers": ["Nueva Zelanda", "Sudáfrica", "Australia", "Canadá"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": "ASZXCVBN",
    "question": "¿Cuál es la capital de Canadá?",
    "answers": ["Toronto", "Ottawa", "Vancouver", "Montreal"],
    "answer": 1,
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": "QWERTYFD",
    "question": "¿Quién fue el primer presidente de los Estados Unidos?",
    "answers": [
      "George Washington",
      "Thomas Jefferson",
      "Abraham Lincoln",
      "John Adams"
    ],
    "answer": 0,
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": "LKJHGFDZ",
    "question": "¿Qué sistema es utilizado para clasificar y nombrar organismos?",
    "answers": [
      "Sistema Métrico",
      "Taxonomía de Linneo",
      "Clasificación de Köppen",
      "Tabla Periódica"
    ],
    "answer": 1,
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": "ZXCVBNMP",
    "question": "¿Qué famoso científico propuso la Teoría de la Relatividad?",
    "answers": [
      "Isaac Newton",
      "Albert Einstein",
      "Stephen Hawking",
      "Galileo Galilei"
    ],
    "answer": 1,
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": "POIULKJM",
    "question": "¿Cuál es la montaña más alta de África?",
    "answers": [
      "Monte Kenia",
      "Monte Toubkal",
      "Pico Ruwenzori",
      "Monte Kilimanjaro"
    ],
    "answer": 3,
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": "NBVCFDSA",
    "question": "¿En qué año se disolvió la Unión Soviética?",
    "answers": ["1989", "1990", "1991", "1992"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": "HGFEDCBA",
    "question": "¿Qué instrumento musical tiene 88 teclas?",
    "answers": ["Guitarra", "Violín", "Piano", "Batería"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": "QAZWSXED",
    "question": "¿Cuál es el país más grande del mundo por superficie terrestre?",
    "answers": ["Canadá", "Estados Unidos", "China", "Rusia"],
    "answer": 3,
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": "RFVTGBYU",
    "question": "¿Qué océano separa Europa de América?",
    "answers": [
      "Océano Pacífico",
      "Océano Índico",
      "Océano Atlántico",
      "Océano Ártico"
    ],
    "answer": 2,
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": "IKJHGUFR",
    "question": "¿Cuál es el proceso por el que una oruga se convierte en mariposa?",
    "answers": ["Germinación", "Polinización", "Metamorfosis", "Evolución"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": "AZERTYUI",
    "question": "¿Qué ciudad es conocida como la 'Ciudad Eterna'?",
    "answers": ["Atenas", "Roma", "Estambul", "El Cairo"],
    "answer": 1,
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": "MLKJIHGT",
    "question": "¿Cuál es el autor de 'Don Quijote de la Mancha'?",
    "answers": [
      "Lope de Vega",
      "Federico García Lorca",
      "Miguel de Cervantes",
      "Gabriel García Márquez"
    ],
    "answer": 2,
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": "FDSAQWEC",
    "question": "¿Qué país fue el primero en otorgar el voto a las mujeres a nivel nacional?",
    "answers": ["Estados Unidos", "Reino Unido", "Nueva Zelanda", "Finlandia"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": "BGRFVCDE",
    "question": "¿Qué hormona es producida por el páncreas para regular el azúcar en sangre?",
    "answers": ["Adrenalina", "Cortisol", "Insulina", "Tiroxina"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": "JUHYGTFR",
    "question": "¿Cuál es el hueso más largo del cuerpo humano?",
    "answers": ["Tibia", "Peroné", "Fémur", "Radio"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": "AZBYCXDW",
    "question": "¿Qué famoso teorema matemático establece que 'en un triángulo rectángulo, el cuadrado de la longitud de la hipotenusa es igual a la suma de los cuadrados de las longitudes de los otros dos lados'?",
    "answers": [
      "Teorema de Tales",
      "Teorema de Pitágoras",
      "Teorema de Fermat",
      "Teorema de Lagrange"
    ],
    "answer": 1,
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": "EVFUGTHS",
    "question": "¿Cuál es el nombre del proceso por el cual una estrella masiva colapsa bajo su propia gravedad, resultando en una explosión violenta?",
    "answers": ["Fusión nuclear", "Nebulosa", "Supernova", "Agujero negro"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": "IJOKLMNP",
    "question": "¿Qué filósofo griego es conocido por su concepto de las 'Ideas' o 'Formas', que existen independientemente del mundo material?",
    "answers": ["Aristóteles", "Sócrates", "Platón", "Parménides"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": "QRSTUVWX",
    "question": "¿En qué año se firmó el Tratado de Versalles, que puso fin oficialmente a la Primera Guerra Mundial?",
    "answers": ["1917", "1918", "1919", "1920"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": "YZABCDFG",
    "question": "¿Cuál es la enzima responsable de la transcripción inversa en algunos virus, como el VIH?",
    "answers": [
      "ADN polimerasa",
      "ARN polimerasa",
      "Transcriptasa inversa",
      "Helicasa"
    ],
    "answer": 2,
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": "HIJKLMNO",
    "question": "¿Quién fue el emperador romano que legalizó el cristianismo en el Imperio Romano con el Edicto de Milán?",
    "answers": ["Julio César", "Nerón", "Constantino I", "Augusto"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": "PQRSTUVW",
    "question": "¿Qué teoría económica sugiere que la oferta y la demanda son los principales motores de una economía de mercado, sin intervención gubernamental?",
    "answers": [
      "Keynesianismo",
      "Socialismo",
      "Mercantilismo",
      "Liberalismo clásico"
    ],
    "answer": 3,
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": "XYZABCDE",
    "question": "¿Cuál es el nombre de la galaxia en la que se encuentra nuestro Sistema Solar?",
    "answers": ["Andrómeda", "Triángulo", "Vía Láctea", "Sombrero"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": "FGHIJKLM",
    "question": "¿Qué batalla naval fue decisiva en la Guerra de la Independencia de los Estados Unidos, asegurando el apoyo francés y español?",
    "answers": [
      "Batalla de Bunker Hill",
      "Batalla de Saratoga",
      "Batalla de Yorktown",
      "Batalla de Chesapeake"
    ],
    "answer": 3,
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": "NOPQRSTU",
    "question": "¿Qué pensador ilustrado francés es conocido por su defensa de la separación de poderes en el gobierno?",
    "answers": [
      "Jean-Jacques Rousseau",
      "Voltaire",
      "Montesquieu",
      "Denis Diderot"
    ],
    "answer": 2,
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": "VWXYZABC",
    "question": "¿Cuál es la principal característica geológica que define la 'Fosa de las Marianas'?",
    "answers": [
      "Una cordillera submarina",
      "Un volcán submarino activo",
      "La parte más profunda del océano",
      "Un cañón submarino"
    ],
    "answer": 2,
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": "DEFGHIJK",
    "question": "¿Qué compositor es considerado el 'Padre de la Sinfonía' por su contribución al desarrollo de esta forma musical?",
    "answers": [
      "Ludwig van Beethoven",
      "Wolfgang Amadeus Mozart",
      "Joseph Haydn",
      "Johann Sebastian Bach"
    ],
    "answer": 2,
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": "LMNOPQRS",
    "question": "¿Qué concepto en física describe la propiedad de la materia para resistir cualquier cambio en su estado de movimiento, ya sea en reposo o en movimiento uniforme?",
    "answers": ["Energía", "Fuerza", "Aceleración", "Inercia"],
    "answer": 3,
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": "TUVWXYZA",
    "question": "¿Cuál es la capital de Etiopía?",
    "answers": ["Nairobi", "El Cairo", "Adís Abeba", "Ciudad del Cabo"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": "BCDEFGHI",
    "question": "¿Qué corriente artística del siglo XX se caracterizó por la descomposición de las figuras y objetos en formas geométricas?",
    "answers": ["Impresionismo", "Surrealismo", "Cubismo", "Expresionismo"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": "JKLMNOPQ",
    "question": "¿Qué enfermedad se atribuye a la deficiencia grave de vitamina C?",
    "answers": ["Raquitismo", "Anemia", "Escorbuto", "Pelagra"],
    "answer": 2,
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": "RSTUVWXY",
    "question": "¿Qué figura histórica es conocida por ser la líder del levantamiento de la Vendeé durante la Revolución Francesa?",
    "answers": [
      "Madame de Staël",
      "Charlotte Corday",
      "Olympe de Gouges",
      "La Vendeé fue una región, no una líder"
    ],
    "answer": 3,
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": "ZABCDEFG",
    "question": "¿Cuál es el principal componente de la atmósfera terrestre en términos de volumen?",
    "answers": ["Oxígeno", "Dióxido de carbono", "Argón", "Nitrógeno"],
    "answer": 3,
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": "HIJKLMNOP",
    "question": "¿Quién es el autor de 'El Príncipe', una influyente obra sobre filosofía política?",
    "answers": [
      "Thomas Hobbes",
      "John Locke",
      "Niccolò Maquiavelo",
      "Jean-Jacques Rousseau"
    ],
    "answer": 2,
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": "QRSTUVWX",
    "question": "¿Qué evento astronómico ocurre cuando la Luna pasa directamente entre el Sol y la Tierra, proyectando una sombra sobre la Tierra?",
    "answers": [
      "Eclipse lunar",
      "Tránsito de Venus",
      "Cometa",
      "Eclipse solar"
    ],
    "answer": 3,
    "difficulty": "hard"
  }
]
